學英文 你問我答(2)

上個post:

sorry 上個post去到後尾要考試超忙+失戀 冇回post沉左
而家放sem break做廢青 繼續share 學英文心得，知無不言，言無不盡！

喺上個post我briefly提及左學英文有兩個方法，academic & immersive
有心學英文的話缺一不可，一定要兩者并用
無論讀緊書定做緊野既巴絲，歡迎提出任何學英文既疑難

另外，上個post收左好多dse/ielts既巴絲，喺到祝各位烈士奪星既奪星，求3既得4，考ielts 全7以上

想補習既巴絲可以add 我tg

黎緊主要教dse學生多 但做緊野既巴絲都可以搵我

Lm, 中意呢類post

貼番少少上個post關於academic & immersive learning 既野：

中一聽唔明，下學期開始努力學英文
自己evaluate自己既話，我覺得中五上學期英文各方面實力已經有5**水平，中五至中六既時間用哂黎study past papers, 研究考試技巧，實力方面冇進步過
progress 方面，the closer to the mountain top the harder it gets. 我會覺得由U (中一) 去到 lv5 只用左兩年 (中三)，而由5去到5**都係兩年(中五)

為左學英文乜都做過，當下定決心之後，睇學校訂既scmp、自己買英文書睇、study grammar book、背生字
呢d野係好事，我會形容係學院式學習方法(academic learning)
如果你有毅力捱到一段時間既話，會打下好好既基礎。但太消磨興趣。

學左一排，有番咁上下水平之後我已經懶得理生字grammar，轉用浸淫式學習(Total immersive learning)
屋企窮從來冇去過外國，但冇條件就自己創造條件
將生活中既一切轉做英文
手機language, 學校搵friend一齊講英文、同邪教摩門brothers&sisters傾計但唔番教會、聽歌、睇戲、睇美劇、睇youtube、番學撘車之類既碎片化時間就聽podcast或者入定既英文mp3
但immersive learning要慎用。最緊要係一定要完全浸淫，唔同求求其其睇戲鳩下笑下就算，容易流於娛樂而非學習
我睇英文videos會刻意每句都pause, 然後模仿佢地講野，扮埋accent，聽到有意思既句子就抄底，久而久之就可以speak like a native

簡單summarise 既話，八成immersive，兩成academic，呢個balance唔一定啱你，摸索下自己既mix

以上講既只係如何培養英文實力，如果你既目標係5**既話，要學埋考試技巧

同邪教摩門brothers&sisters傾計但唔番教會